我係中醫 你問我答

我盡量回答大家對中醫嘅疑問

中醫點睇d 外科手術
同樣情況你地點樣處理？

呢一年嚴重脱髮 點掂 先20頭

搞

具體你係講緊邊種程度嘅手術？ 中醫其實都有類似微手術嘅治療 叫小針刀 係用注射針頭隊入皮膚黎切開黏連左嘅肌肉筋腱
話說華陀都做手術啦 所以中醫同手術其實冇抵觸

經期成日唔準 成日早成個星期嚟，搞到18日就一次咁。。 關唔關唔夠訓同食得多寒涼野事？

中醫一個病可以好多唔同原因 要幫你斷過症先答到
但頭髮同腎有關 腎虛會導致脫髮
同埋宜家香港咁樣 好多人都會好大壓力 壓力都係脫髮嘅原因 所以你要留意吓自己嘅生活習慣同情緒

如果你月經有早冇遲嘅話 就一係氣虛 一係血熱 寒涼野就好似冰咁樣會freeze 左體內物質 理論上會令你月經遲黎 所以你話黎早左嘅話就唔關寒涼事 可能同唔夠瞓有關 同前面位人兄一樣 情緒壓力都影響好大

想知京都念慈菴草本痘痘清 有冇用

D月經黑色即係點？

有傷口戒口有冇用

借位求醫

點睇失眠
有咩方法改善？

請問超大汗同埋流淡汗有咩解決方法

請問中藥醫暗瘡可唔可以斷尾？
利申︰爛面左成10年

血熱姐係點解？ 同可以點解決？

武漢肺炎，點醫！？

有冇好既皮膚科中醫推介

中醫係唔係乞食科?

家族遺傳少年白
係咪冇得救
30未到已幾乎全白

人地產品就唔多評論啦 至少思路正確

月經黑色嘅話⋯⋯發夢食太多煙？

有用
煎炸油膩寒涼嘅野會阻礙氣血運行 傷口恢復會慢左

黃唔黃 爛唔爛 痾完菊花有冇灼熱感
有嘅話係因為濕熱
濕熱屎臭到H咁

可以飲吓涼茶 少食煎炸野辣野

施主 如果你失眠你情緒壓力導致嘅話 就只有你自已解決到啦
不過針灸對醫失眠都好有用 可以試吓

玫瑰痤瘡 中醫可以醫到？

你似係氣虛 行兩步就流曬大汗咁
建議少做劇烈運動 以免虛耗 越做身體越差
可以做吓啲輕量運動 好似太極 散吓步之類
我有個朋友以前都有類似你嘅出汗問題 佢仲有怕凍 好攰呢啲問題
佢係出邊買左盒「玉屏風散」黎食就改善左好多

有興趣可以上我同事開嘅Facebook page到睇吓
叫 明仁針灸 Hamie Medical
新開無耐 希望多多支持

1. 點解戒左凍野成年 黎m都係痛到pk? Check過超聲波 乜事都冇
2. 食完飯肚脹好嚴重 點解呢？

可以
面部嘅問題例如暗瘡係反映左你體內嘅問題
只要解決內在問題 外在自然會好
你去睇中醫嘅話絕對有機會斷尾
但都要留意吓飲食

係咪要加六味地王食
其實虛係咪通常都虧

打得j多中醫點睇

血熱即係⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯血有熱⋯⋯
詳細睇呢度或者Google

要解決都係睇飲食 生活習慣
不話你都你去睇中醫啦 搵佢開個藥食 理論上唔難醫

五行到底係咩？精氣神又係咩？可唔可用正常人嘅語言講解下

問題係個制度 醫唔到

香港大學附屬診所嘅醫生好好。個個大學教授 可以一試

樓主邊度睇證

你廢就做咩都乞食

睇眼科啦 抱歉答唔到

25歲 要返shift所以成日瞓唔夠 平時鐘意食重口味嘢 成日爆瘡 好易肚痛同肚屙 醫師 點解會咁 可以點調理

陰虛有咩計
食咩好/唔食咩好

除濕點先快同幾耐
好多中醫成日話濕,但咩類型都唔肯講
仲有藥粉係咪無咁有效?

中醫又贏

會以清熱為主
但坦白講我暫時未遇過呢類病人 冇呢方面經驗 唔答太多

個個都上黎賣廣告

針灸埋綫減肥你有咩睇法

把脈會唔會知人有冇打J/打得密唔密？

樓主,整個地址嚟
有機會去睇下都好
正常食3日藥都知夾唔夾?

愛滋點醫？地中血貧血？脊髓小腦失調症又點醫？
會唔會又係制度問題無得醫？

呢兩三個月 每半個月嚟1次m
以前都唔係咁
仲有 我咁既天氣都好少出汗 其實係咪有問題...

次次食西瓜飲涼茶都會早左黎, 涼野唔會早

巴打畢業幾耐呀

最近九個月身體差左好多
睇過兩個西醫都話我無事
係有一個中醫話我陰虛 睇佢一排好左d但最近又衰過所以上星期二又睇左第二個 佢話我橫隔膜上鎖 個人解糖慢 所以無氣無力禁 其實堅唔堅
要戒糖，旦高，麵包之類

一直都唔係好明「體質」呢個concept，之前睇中醫個醫生話我體質好熱，其實即係咩意思？同埋飲食有咩要注意？

六味地黃係補陰唔係補氣 對你黎講食唔死又冇咩用

藥王孫思邈話「人年二十者，四日一泄；三十者，八日一泄；四十者，十六日一泄；五十者，二十日一泄；六十者，閉精勿泄，若體力猶壯者，一月一泄。」
廿歲可以買日打一次
不過都係睇體質啦
攰就休息吓先啦

我望到佢啲嘢都嚇咗嚇

今日啱啱睇咗個
話我肝腎胃都弱
紅棗杞子薑嗰啲都唔建議飲 話虛不受補
有冇食療推介/可以沖咩飲
唔該醫師

有啲真係又廢又冇料又多野講 實習跟正佢地真係收得皮
但當然有好野啦 唔可以一概而論
要小心揀

打得j多個人虧虧地有咩方法解救

想問市面買到既「米水」飲品其實有冇用
無論係即場整既 或者紙盒裝
想健康啲日常可以飲咩 定係得暖水

去FB page Dm我

咁都學人出黎賣廣告 R生意

佢叫我食金貴腎氣丸 同知柏8味 係咪有d 用真係補到腎

勇者，夠膽係連登搵食

叫你咁食實唔單只係虧喎ching.......

點知自己有冇腎虛如果有，食咩可以補返，我指日常生活食到嘅野，例如邊種菜

根本就知自己無料到，醫唔到人嘅病！
搵食？
咁嘅level 都上黎呃客！
唔舉報你條醫棍已經好好

之前食過天壽堂隻健腎丸無咩用 可能扑太多野

濕疹有咩方法可以斷尾

睇中醫點減肥呢？

牙肉腫有咩食療/涼茶飲

可唔可以留tg?有興趣搵你醫

癌症治療完睇中醫有冇用？

男 手指唔夠血 剪完指甲 剪甲頭都仲有一忽白色邊（唔係月牙）點搞
已經盡量食多左坊間補血野

原來咁樣係R生意 人言可畏
我係想收集外人對中醫嘅疑問
一有人問診所係邊 我就變左被R生意
仲等我答人港大診所 我又唔係呢度做

Telegram ok?

一日屙三次，每次食完野都想屙，而且個人都好易攰到底咩情況？

由細到大都唔係日日屙到屎 就算食好多嘢都冇 唔知啲嘢去咗邊 有時隔幾日甚至成個星期先有屙舊好大好長好靚嘅屎

雖然冇屎屙 但唔會有便秘嘅感覺 但當然都覺得咁樣好唔健康 有時真係好耐都冇得去就好想迫自己去 但蕉 乳酪 奶 蔬菜汁 溝曬都去唔到

想健康啲 至少一日一次 可以點？？？

夜晚有開冷氣瞓都會全身出汗，點攪

樓主SKIP我

濕疹點醫同斷尾

醫師你好
如果係成日胃脹
有啲咩水果唔應該食？

子宮肌瘤有冇得靠中醫解決？
有子宮肌瘤可唔可以飲蛋白粉？

脷邊 有波浪狀 大概有左三個月 咩境環

點解食藥仲要戒口

醫師，我體質偏濕，全年只有好濕同冇咁濕嘅分別
咁嘅體質有冇得改變？

註冊中醫師定中醫學生？

通常會理解做你平時屙屎大概幾日一次
用果嗰做normal value, 而唔係有個特定嘅value 比全世界
(即喺你由細到大都2日一次, 哩嗰就喺正常, 多/少過兩日先有就有機會出事)
而你咁唔規律嘅話其實可以睇睇嘅.....
但係一定要留意返自己飲食啊
不過一定唔值得去特登做啲嘢令自己有屎屙
雖然屙屎真喺好爽

哩啲盡快去睇睇啦
唔難攪的

點打穿任督二脈。

食少啲肉

舌頂上顎

點解人地隻手都涼涼地 我就成日都熱熱地 係咪有咩病
ps.由細到大都係

係會陰穴吉一針

咁撚樣R 生意, 肉酸咗啲
撈唔掂?

而家可以點做

有咩解決方法洗唔洗食中藥

想問下月經失調同脫髮係咪都有得搞？減肥減到無哂營養

轉左，另一個醫師唔信濕水會有咁既影響

成日肚脹，成日有胃氣，啲胃氣勁大聲
，連未食早餐都可以有胃氣，仲有成日爆啲石頭瘡

舌紫有齒痕 舌尖有瘀點
可以點搞

請問長期便溏同便祕隔住 可以點做？

幾年前脊椎側彎推翻正 但近排好似有少少復發點算好

調經可以飲啲咩？除左消遙散

我指蝦蟹牛蛋酒嗰類 見有啲中醫話唔使戒呢啲 反而可叉補充蛋白質有助傷口愈合 食屬平性嘅野就得 另一啲就話要戒哂

牛皮癬點搞

請問癌症中藥有冇幫助？

好多人有嘢問
樓主深潛埋
我睇下答到幾多喇

去中醫度黐三伏天灸vs自己買藥返嚟黐 你建議邊樣?
同埋其實個原理係點 點樣揀咩穴道去黏?

去中醫果度貼
每次貼既穴位唔一樣
主要係緩解慢性疾病
原理係夏伏三伏天既時候
人體陽氣最盛
利用貼藥膏，將體內邪氣驅走
冬伏就果時人體陽氣最弱
貼藥膏，每人體陽氣上升
抵禦寒濕之邪
我理解就係咁

前者
因為唔係個個啱黐的
如果間診所有良心嘅話
會幫你睇睇先再決定黐唔黐
(e.g.體質唔啱，皮膚敏感，孕婦唔會黐)
仲有，你未必搵得啱啲穴，會黐唔啱位
而好多時每個人黐嘅位都未必一樣，
自己黐就判斷唔到應該黐咩位
所以搵醫師黐始終有專業判斷，療效有保證啲

天灸主要響應返中醫「天人合一」嘅原理
即喺人體嘅運作會響應返天地間嘅規律，亦會受其影響
而三伏天係陽氣最盛嘅日子(好熱好熱的)
而係哩嗰時候再用溫熱嘅中藥貼落去啲穴位度去幫身體去補返啲陽氣，驅寒
而係三伏天做更加可以借助天地間嘅極旺嘅陽氣(好似引啲陽氣入身體咁)去加強療效
咁樣就可以「冬病夏治」，
因為當你本身已經虛寒，
(多數話你有鼻敏感,哮喘， 但係其實唔單係哩啲嘢)
夏天因為有天地間好旺嘅陽氣壓住佢，哩啲嘢先唔發出嚟
但係冬天就唔同，天地間陰氣好盛
你哩啲虛寒嘅情況就更加會受到咁多嘅陰氣引出嚟
更加嚴重
所以係夏天借啲咁勁嘅陽氣去攪掂咗你本身嘅虛寒
冬天咪唔洗煩lo
唔知答唔答到你

每日夜晚洗頭
試過好多唔同洗頭水都冇用
都係每朝起身個頭皮都好痕
但係頭皮冇紅冇腫
已經持續幾年

好困擾

彈弓指睇中醫醫唔醫到

跑上山唔夠力，講隻字就無氣
應該補氣定練力？
我見人話八珍湯補氣好？

睇咗10幾年皮膚都搞唔掂

你咁容易無氣嘅話其實都要盡量避免運動量咁勁嘅嘢喎
跑上山咁chur 你未必頂得順
中醫認為「勞則氣耗」，你咁樣chur 自己只會令自己更加氣虛更加攰
所以唔好咁練住啦
你與其真係直接食藥去補氣，因為始終都係藥，食錯咗未必係好事
反而你試下keep住飲啲補脾胃嘅湯水試下會唔會有改善啦
始終脾胃都係氣血化生嘅地方
補一補佢無壞的
咩淮山茨實關的你可以試試的

調經好多嘢可以飲喎......
因為你經期唔準其實可以有好多原因
好難答你要飲啲咩.......
絲打不如去睇睇中醫？
呢度咁真係好難答你

試下補脾嘅湯水，淮山茨實果類先啦
脾係類似「消化」的水嘅地方，佢運作得好嘅話
你身體都唔會積住積住咁多水
係睇症知道你發生咩事之前，我都唔會建議你食藥的
始終唔想害咗你
凡藥三分毒呀，開唔啱就實係毒，又浪費金錢

樓主去咗邊呀
我牌都未有，點幫你答晒呀

中醫點解釋手震

點解腎屬水，心屬火? 點解係心腎相交, 而唔係其他臟 / 腑?

想請問大肚婆有咩係需要注意? 特別懷孕初期~
大概懷孕9-10周左右，但前幾日個肚突然生咗一粒粒紅點
過2日就退咗，想知係咩事？
同埋皮膚好差，成日生瘡，可以食咩解決？
加上成日想嘔，雖然無真係嘔出來，但好多野都唔想食～
有時重口味野反而食得到，例如麻辣火鍋之類～

我都未有
8月等面試
上年肥面試

樓主無心答就唔撚好開post啦屌
啲人等你答
最後一個學生幫你答晒
我咩都唔識架
但係至少唔會叫人直接食成藥補品lo
最多都係好溫和咁飲下湯水
樓主你嘅辨證論治去咗邊？

我都唔係樓主

唔係屌你
順手quote 咗sor

筆試成績出左未？

我真係學生嚟
未考

我學生嚟 答得就答喇
真係唔識好多的
有錯請屌

咁你幫手答下理論啦
睇病果啲就skip鳩佢

小針刀用注射針頭

辨證論治is a joke

係哩度答好撚做得足
不過好肯定樓主無諗過做

好撚難*做得足

我估諗佢既意思係注射針頭咁粗

個人好大汗

特別係頭
女仔人家日日個頭都濕笠笠 好尷尬

本來辨證論治就係一個joke
係土共為左催谷中醫發展而造嘅四不像

所以中醫就係咁柒撚懵懵食甜筒
咩叫意思係
注射針頭就注射針頭
針刀就針刀
好似注射針頭咁粗嘅小粗刀wtf
用字曖昧
風寒暑濕燥火本來應該有嚴格定義
結果依家含糊不清
講又講唔到畀人聽
一班老屎忽又無料扮四條
所以中醫係抵畀人歧視

睇左好幾個 有啲太貴先開我果2，3日藥
最近有個睇左油麻地既 開左一個月藥仲未黎

成日叫人戒口，係咪真係有用

駁唔到你
我都覺得呢行太多on9
自己讀咗咩都唔係好知
大陸又亂撚咁嚟，重要比佢揸大旗
新一代想做呢啲嘢又會比老屎忽屌返轉頭話佢唔尊重中醫
算啦
做好自己就算
起碼自己要明，病人問到唔會答到騎騎呢呢咁

lymphoma, leukemia, breast cancer, cervical cancer 係因為咩原理? 氣虛 血熱 定腎虛 ?

中醫藥有三分毒
呢句岩唔岩
點樣先會精氣神好d

手腳勁凍 凍到指甲腳甲都紫色，皮膚無哂血色 好似死人皮膚 係發生咩事😂

要講到一般人能理解確實好難

1.打完J即刻把脈中醫係咪真係睇得出
2.位元堂d即食保健產品你點睇

屌人地上嚟R 生意咋, 你估真係想答你咩?
有問題facebook dm 啦

左右兩手都可以摸到條腎脈：

左邊係睇腎陰 (or 叫腎水, 真陰), e.g. 睇你腎精. 打完 J 之後會跳得比較弱.
右邊係睇腎陽, e.g. 睇你扯唔扯得起. 同樣, 打完 J 之後會跳得比較弱.

如果你本身生養好 (特別係生得高), 又唔係日日都打J, 其實打完 J 之後唔會同未打 J 有明顯分別.

利申：非中醫, 純個人打完 J 之後嘅經驗

粒丸每次清左槍變到好似波子咁細, 係要忍住唔打2星期都大唔返, 點搞?
30頭, 肥底, 岩岩開始運動返

開唔啱嘅藥全部都係毒
(醫唔到你，分分鐘會整到你仲衰添)

不過中醫都有毒藥嘅概念，係同上面嘅毒唔同定義嘅
就好似斷腸草咁，食完會死人嘅都係毒藥
亦可以係藥性好猛烈,唔可以重用嘅都會歸類做毒
(e.g.巴豆)

所以中醫一隻字可以有好幾個意思

啱食嘅長食唔怕
有啲病喺要食藥以月計

試下後生正常男人長食人參
補品用得唔啱都係毒啊
唔撚好亂買補品食

你識唔識針炙 ?

皮膚問題 其實睇中醫好定西醫好

中醫醫唔醫到關於神經嘅嘢 例如刺激下啲神經

西醫處理皮膚病好多時會用類固醇呢類激素，去遏止免疫系統。皮膚病如果泛發全身，急性，易引起感染，出現并發症建議西醫。可以明確檢測到係真菌，細菌感染都建議睇西醫。
但如果係慢性免疫力的皮膚病就唔建議睇西醫啦。

啱唔啱食要搵專家
啱食無必要擔心所謂「是藥三分毒」
配方啱唔怕長食

醫到，有好多脊柱小關節而刺激到神經的病證，扳一扳就即刻好；同時針灸都可以好有效處理軟組織同無菌性炎症的問題

個嘴長期好乾
腸胃有啲差
點醫？

有故無殆亦無殆也

身極濕重，虛底

檸檬薏米水對我黎講有啲涼

可以飲咩去濕

袪痰有好多方法，虛到甘淡滲泄都涼就 應該用補脾健脾方法。以前朱良春用藥經驗集提過用 蒼白术少許，泡熱水焗服，可一試。

袪濕*

有師兄
市況點

如果涼茶舖買嗰啲呢？早排日日飲薏米水，但睇開嗰個話對我有啲涼

唔知中醫有冇得醫 玫瑰糠疹？

好traumatic, complications仲多過唔做啦

涼茶店個d仲涼，直接去藥房買蒼白术各10g，分6等分飲好過

外用藥膏比食野直接，常用有四黃膏，但要醫師自己整同開先有

有，跟過國內一個醫家睇住個病人好哂

多定少或者無好睇醫生的技術，小針刀的原理其實係用侵入性尖銳的針管，切斷少量肌腱以排壓。
由於好多時，肌腱太過僵硬或已鈣化，令神經或骨膜不斷受壓或磨損刺激，令局部引起無菌性炎症。所以直接切斷部份肌腱可即使減痛。
但唔處理病因，疼痛好快又會出現。
針刀只係一個治療手段，好定唔好係醫師能力本身

鑽研醫術的搵唔到錢，要搵錢出賣下良心做多d公關宣傳就好。睇你想追求d咩啦，師弟。

加油

今年時常只係鼻塞有時候呼吸吾暢順(以前有鼻敏感但今年無症狀)會否與肩頸背筋膜問題有關？

睇緊上環一個中醫，唔錯

睇咗幾耐？
有咩改善
資料？

有左可唔可以食西瓜/ 蜜瓜/ 芒果/ 山竹？
宜家27週

因人而異
信中醫既
第一日就會睇中醫
唔信既
一世都唔會來
不過都有唔少西醫醫唔到既病人
先會跑黎睇中醫

我答你問

屌你呢個中醫好撚廢

有好過冇，
成份可能好少，幫助唔大， 你每日飲夠8 杯水， 9 點瞓 ， 6 點後唔好食野， 食多啲新鮮嘅生果菜，唔好食油炸嘢， 去涼茶鋪飲碗涼茶都好過飲呢啲，但呢隻真係好方便

黑血你唔好飲凍嘢，定時食飯，唔好食凍嘢， 唔好食零食，飲多啲暖水 食包四物膏啦好有效

戒牛 蛋嗰啲啦，否則傷口痕到仆街

你每日飲夠8 杯水， 9 點瞓 ， 6 點後唔好食野， 食多啲新鮮嘅生果菜，唔好食油炸嘢， 唔食肉，改食素

你每日飲夠8 杯水， 9 點瞓 ， 6 點後唔好食野， 食多啲新鮮嘅生果菜，唔好食油炸嘢， 唔食肉，改食素做冥想 ， 瞓前唔好做運動/ 沖涼

瑜伽及冥想好有幫助

補腎陰, 制 / 瀉心火

好大汗 可以點

我醫師叫我得閒食下西瓜啲白肉 係咩玩法

我睇濕疹btw

中藥名叫 西瓜翠衣，可以利濕又生津。

中醫講失眠因為陽不入陰。最簡便方法，買d浴鹽臨訓前泡腳，可以強行引陽氣入陰。另外夜晚唔好打丁同做運動引動陽氣上浮。

可以試下韮菜。

可以試用霍香正氣丸；不過都是要辨證。

Durian, 柿子。香蕉

Apple正氣；可以常吃。 A doctor a day, keep the doctor away.

有的

絲打；可以試試用西紅花Safforn, Gordon Ramsey 用來煮飯果d.
買三錢, 用四至五條沖杯暖水飲下
Wait till it became golden yellow...
效果幾好。
行氣活血。飲兩三日，每日一杯 250ml
Should be good

濕痰之過

一OT/夜訓就生暗瘡， 早訓就唔生， 係咩事，可以點？ (除左辭職外）

醫唔醫得好濕疹

對不起

?

我對中醫真係用博一博心態去睇
睇3次無明顯改善就唔會睇,錢係其次
主要係個醫師未必夾你
一個話我寒濕,一個就講肝火,濕重,再一個就得濕.....
神醫就未撞過.神棍就見得多
由其大部份都變成藥粉佬...效果更差

啲嘢多到我答唔晒

失眠同埋淺眠好快醒， 長期唔夠精神 食咗半個月都冇改善

想請問如果經期準 但有血塊 有時仲幾大舊下
而且10次黎m 8次都痛 但平日極少食過生冷野/飲凍飲
呢年內有兩次去完旅行之後黎m 反而唔痛
(旅行期間食好多唔同既野 亦有食生冷野飲凍飲)
就想知會係因為平日吸收唔夠營養 定係平日欠缺運動 定係有可能係咩原因

睇過個

要辨證。

不過正所謂不通則痛。可以try 桃紅四物湯。

巴打幫幫手啦當升LV囉
好多人對中醫無左信心
我連自己咩體質都唔肯定,想買D野除濕都唔敢,驚愈食愈死

RIP
咁樣講中成藥出黎

個個求診咁

唔好 j or 搞唔多，忍下 再帶張方睇第二個醫師，向佢講埋嗰肺有冇 d 唔妥

之前睇過跌打話韌帶撕裂但我唔多覺有啪一聲
好易腳痛同郁到膝頭哥會卡卡聲 針灸有冇得搞

食咗十幾年煙啱啱戒咗一個月多啲

佢錯唔晒嘅
哩度都無詳細睇證
無計

j 同搞 有關係？咁樣都睇到

調經好難話2,3日藥搞得掂.....
首先留意返自己情緒 做下運動
亦mark 返好啲日子(幾時開始嚟m, 幾時完,咩色,有有無血塊,分秘, 有無痛)
咁會容易啲開藥 辨證準啲的
詳細真係要睇下先敢講.....

你有無同醫師講哩樣嘢?

最應該答果嗰樓主死咗

女人真係煩 再唔黎就食返催經藥之後keep住食避孕藥算

食煙？有阿

搵佢又唔難既
我見佢page都有我facebook 既FD share出黎求LIKE

其實不如直接開個post 講中醫基礎理論
連登無我想像中咁反中醫

I mean 戒緊煙
你而家似戒斷現象

你淨係講陰陽
十個有九個都唔會明

係連登開post就連登答喇

有。。。但我 瞓得唔好持續咗大半年近呢2個月越嚟越差。

頭瘡生左兩年，一時好返一時又生返，點樣先可以斷尾

啲人成日執着係一定要搵到陰陽哩樣「嘢」先覺得佢係真
形而上嘅思考方式大家都唔係好慣
講真
係哩度開post都係當溫書姐

thank you!

師弟咁你當溫書啦

真係好多師兄係連登

點睇蕭別離條柒頭

你個肝好可能受你的七情之一的「憂」所影響。
心藥還須心藥醫。你身邊的人和事是此病的源頭，從那裡着手吧

然後再用些疏肝理氣的藥

喉嚨生繭/生瘜肉
中醫有冇得醫？

早上起身就blocking nose？
Poo poo 好唔好？有無便秘？

識唔識陳樂行

因為張方入面好多滋腎陰壯腎陽嘅藥, 所以以為你性事頻繁引致失眠, 只係片面分析, 有錯請包涵

要源頭解決問題；是因果的問題

係虛吧 以前從來唔怕凍依家會怕 仲有出冷汗 個肚成日頂住頂住同發熱。性頻繁會失眠？

連登咁多後生仔都信巫醫

關制度咩事

近排屙肚 胃又漲漲地 係咪濕熱

聽過中醫話係虛

巴打你係咪睇醫療車？一開就七日藥？

從理論黎講，腎屬水，腎陰要上濟心火 (心腎相交)，陽入陰，咁就會眼瞓。

利申：非中醫，只係睇過吓 d 書，了解吓點樣打 j 又唔會咁傷身。

係阿，屋企人有睇話幾好先試

即係點做？

笑撚左 我勸樓主post張醫生證明出黎
有啲懷疑佢冒充

食藥同減低性事係最直接 (唔想再受係咁飲水都口乾、失眠之苦)，平時食多 d 補腎嘅嘢 (e.g. 桑椹汁，黑豆)。

個人經驗：第一次睇開而家嗰醫師，佢話我鬱、躁、腎陰唔足，主開 d 治理肝嘅藥 (入面亦都有少量補腎藥，e.g. 熟地黃)。當時係十月食，食咗幾個月之後，易入睡，冬天冇咁怕凍 (之前廿度就已經要着幾件衫)，到夏天就出返多 d 汗 (之前三十幾度都唔出汗)。

我都係廿度就已經要着幾件衫，之前零下都唔會凍…但我本身都易出汗

如何盡快去水腫？

早洩同 問最近有夜遺尿點搞？

好醫師可遇不可求，醫得好你嘅話，佢就少個客少舊錢。

我睇醫療車, 咁又唔係咁睇嘅有介紹㗎嘛

早上起身鼻塞較輕
一般沖過早涼之後只有一邊有d塞
入夜起訓覺前比較嚴重
天氣焗熱時呼吸吾暢順由其打風落雨
一日食兩餐多菜少肉
最近一般5至6日先有便意
但也算暢順

點解讀中醫就會識

hi陳樂行

知道係邊個
但唔識佢真人
佢考唔考到牌

出地人頭咪佢本人
琴日區議會我坐佢隔離咋

中醫理論話肺和大腸相表𥚃，而鼻乃肺之門戶。

你如果大便day day 有，鼻塞問題也可以改善

問心你信唔信中醫

只要不是急症和surgery⋯

咳，中醫真心much better

成日覺得攰 沒咩精神
係咪有D咩虛或者會唔會係飲唔夠水?
定仲有其他?

Sleep early

最近有玫瑰康診
好得7788,但突然依幾日身痕出蚊癩
今朝起身左手,同個身都有1粒蚊癩
感覺似風癩中醫有冇得搞

明明就好返,點解要咁對我

點補臀最好 覺得自己腎虧

女仔次次黎M經痛點睇
已經無飲凍野
定期照過婦科

要辨證；不是憑感覺。
你是C羅，又點會？

韮菜, 你想點食都ok.
炒蛋又ok.

最安全

桑寄生糖水都可以安全使用。

其他要辨證。

四物湯先

我頭髮成日甩又薄左好多 隻腳板又成日出汗 仲要成日都好攰 但我又完全冇壓力 上網睇過似腎有事 仲要而家丁都扯唔起
Btw 炒蛋有用架咩

韮菜炒蛋 i mean
如果已經冇晨勃就真的腎氣不足了
咁；要多食黑色食物
睇下中醫

頭髮有問題；即肝都可能出問題
中醫角度：髪乃血之餘
由護肝做起
少酒. 爭取11pm 前 sleep
持之以恆

戒J Telegram群

中醫：腎虛百病叢生
精既作用係用黎滋潤五臟六腑，所以丁得多會導致整個五臟六腑變差，就會出現好多症狀。
每射一次就傷身一次，包括做愛，夢遺（含精量唔多），而節制打Ｊ只不過係延遲你出症狀既時間／嚴重程度。

每人體質唔同，症狀都唔同，以下為最常見：
早洩，變樣哀，猥瑣，臉色灰暗，自卑冇自信、腰痛
腦力下降，暗瘡，有口氣，脫髮、耳嗚、任何神經症
體臭，易怒，夜尿，表達能力差，社交恐懼症，雙眼無神，前列線炎

戒丁必睇資料：

戒為良藥

日日飲的？
就咁藥房買就得了？

硬係不可以
一個月兩次
自己執都ok
google 有四物湯材料

唔該晒巴打
我好耐之前睇過個中醫，同佢講練跑山要練十個八個鐘，佢就笑「咁梗係唔得啦！」
咁我暫時改為低強度密密跑又得唔得？
一邊食藥

想問多小小
我本身幾怕熱，屋企人都係郁下，一焗就好易出晒汗
咁樣再上山令我勁痛苦，講唔到一句句子
有無話有啲咩可以做去改善下？

唔該again

點解d 中醫會叫自己的病人去西醫度檢查?

確保問題所在
明確診斷

咁最好就係唔好做咁強運動量嘅野喇
中/低強度做下絕對無壞
只不過係咁熱嘅情況就盡量避免咁chur 自己喇
唔攰死都熱死
巴打你點解要跑山跑到咁激?

我會推介睇睇醫生先
實在係有太多原因引起到經痛
而四物湯當然有用
不過亦有可能其他藥更加容易見效

試下薏米水先

你醫師開嘅野好大路
不過都係果句
生活嘅節奏、規律、壓力都好大影響
可以從哩啲方面試下改善(如果可以嘅話)
如果都唔得嘅話就真係同醫師反映返
亦要轉轉醫師了

師兄你講野真係好文縐縐

中醫係咪把唔到氣管炎依類病
之前睇3個都把唔到......

醫師，請問肩周炎以針灸治療舒緩，可否服原8成? (本年一月底開始發病，至今期間約每隔一/兩星期做一次針灸+中藥)
有做伸展拉筋運動但不算勤力做

完全可以好番哂，之前醫好唔少，佢形成黏連後一定要忍痛轉動肩關節，用自己個肱骨頭磨走哂d黏連就可以好番哂。 活動針灸所以比較可取，部份肩周炎會伴隨頸椎病，唔好漏診

每日起身乾嘔 平時返工食唔落飯 食幾啖就飽
有時仲會食食下想嘔(試過真係嘔幾次) 間唔中頭痛
想問下我係咪就嚟死
認真問 睇過西醫中醫都無用
西醫就叫我去照胃同個肝 中醫就話我濕氣太重
朋友就叫我辭職 但我想知自己咩事咩病

如果嫌四物湯煩。
一味丹參，功同四物
當然在沒有辨證的情況下
在有限的資訊下
即使飲丹參或四物湯
最多冇效亦不致害

果五種藥都是附表二，肯定冇毒。

在法律上 ch549, 點為之非法行醫，要先四診合參

所以9 Talk, 冇四診

不會有consequence.

謝謝抽空回答!

脾胃氣機太塞制方就要 藥少力專，通開個痞塞再落藥調。但具體唔知你體質氣血如何，難解答。有隻成藥叫 蜆殻胃散，萬寧有，可以一試。

與其在沒有辨證下吃中成藥；始終是藥三分毒。
倒不如，在想乾嘔之先，用塊新鮮薑片（洗浄）
先察察條脷，應該可以冇咁易嘔
然後食碗小粥
最好落d蓮子百合淮山茨實去煲個粥
小碗小口吃
先和胃健脾
再去睇醫生

當然生冷野要戒
希望你慢慢好起來

大師

去揾間黃店潮州菜

飲返碗胡椒豬肚湯

好大汗
特別係個頭
一有小小熱
個頭就會出好多汗
成個頭會濕 好似啱啱洗完頭咁
但身體其他都冇咩汗

點解會咁？
有冇辦法解決

唔想一化完妝 冇5分鐘就融左

一直以來都是咁？
定幾耐？
手心，腳心有冇汗？

買把小風扇

連登好q多中醫